有冇人唔識同朋友keep關係

人越大越發覺自己交際能力有問題
小學都正常啲
中學就淨係同到同屆嘅做到朋友
完全唔明啲人點同高form 低form交流
到讀u就縮窄到淨係得幾個朋友
宜家grad埋就開始唔識同人開返話題
就算以前好fd嘅都疏遠曬 仲要係越fd越疏遠
我個人又被動 人地唔搵我又唔想打搞人
搞到有事要搵人都好似非奸即盜尷尷尬尬咁
但我自覺同人傾偈係搭到嘴
仲有人以為我係好外向個啲
到底要點做先同一班朋友keep到友誼

太耐冇打字1999咁

我都係得閒share聯署叫佢幫手簽就係算

我哋有嘢可以幫到12位送中手足啦！！！

自推下

有冇同路人

好明 搞到自己冇乜best friend咁

係唔係你唔搵人,就冇人搵你

係咪算係太毒

Same

個人又被動 人地唔搵我又唔想打搞人

same
所以基本上keep唔到

係 由其人大咗各有生活就更加冇人搵 有時見到同齡人仲會同中同開生日party 都有啲葡萄

人越大越少朋友

唔好話best
就算普通fd都冇乜幾個

Same 耐無搵一排就唔搵
一見返就好疏離 點都唔似以前咁
同埋好怕主動搵唔知講咩好 索性唔搵

係 仲要唔知因咩事疏遠到搵都唔敢搵 聽親最佳損友就好心噏

Me 完全唔搵人 超被動 冇朋友

記住曾經開心過已經足夠 D朋友見唔見番都冇所謂啦 反正都咁耐冇見

Same
有時會諗如果自己意外死咗
應該都冇人發覺冇人留意到

想好似啲人咁搵到知己 我唔貪心 一個就夠

咁咪識多啲人
享受每一過程算

一諗到入廠可能冇人探就

一唔搵開呢 就覺得中間嘅時間好似無同對方經歷過咁
就點都打開唔到話題。。。

結果 best fd有兩個都變咗陌生人了

不過算啦 總唔會有段關係係keep到一世 even情人或者朋友
習慣了就好

樓主係垃圾嚟 唔想付出又想要滿滿收獲 onon99咁 屌你老母

以為自己開post

環境唔同左就keep唔到

有冇中學可以同高低form做到朋友嘅巴絲分享下要訣相信中學多fd嘅人出到社會都唔會少fd

原來都咁多人唔會主動搵朋友

你keep到哂啲朋友咩
咁撚大聲

知己我都有2,3個, 但以前D 朋友圈D人依家好似唔撚識人咁

有d friend high class過我咁多 搵番佢都唔好意思

我認我交際係垃圾
有冇咩秘訣可以教下我呢舊垃圾

我…

係 睇住佢出人頭地 搵佢又好似黐金糠咁

以為係自己開post
唔會點主動搵人又想有人搵吓自己
搵人會驚阻住人所以索性唔搵人
其實呢嘅性格好差

真係要主動啲搵朋友 食飯又好 飲嘢又好

對方左推右推嘅話 咁無架喇 呢啲嘢雙向嘅

不過我其中一個唔搵朋友原因係唔想比人拒絕

變咗圍爐po

我真係明
依加唔開心都唔敢同朋友講 驚煩到人 寧願自己默默捱過就算

掉反轉 同個以前個best friend好耐冇見冇傾計，一見就雞啄唔斷
但同一般好朋友冇見一排就真係會疏遠

same same here

其實我好想主動搵佢地但又諗唔到講咩話題好

羨慕你 希望你哋友誼長存

應該趁未太疏遠時睇下朋友仲有冇興趣出嚟食下飯咁

同一個出咗社會嘅人係到講中學雞嘢真係再做唔出試過 太尷

話明best fd
點解會咁耐唔見嘅？

所以咪越嚟越少朋友其實真係好想搵返佢地

以前玩課外活動同個低form嘅幾fd
但畢咗業之後就幾乎冇聯絡
少咗共同活動，佢又仲讀緊中學，大家傾嘅野少咗

大家都毒毒地
同佢唔同大學，各有各忙冇見真人成大半年
後尾暑假先的起心肝約佢出黎

屌你， 同我一尻樣，個社會唔啱你玩，因為冇人脈

放假冇人搵

大半年好少姐

我係講緊三五年無搵

次次都係我搵人 我唔搵人就唔會搵我
好心淡唔想再主動搵人

我諗未必佢叻過我好多
驚有日佢會嫌我廢

試過係街撞到以前朋友 想去寒暄見到佢同班fd一齊
我又唔識佢班fd 佢哋講工作嘅嘢我又搭唔到嘴
最尾都係say個hi bye就走
個下覺得個fd好陌生

就係 有事工作想搵人呻搵人幫都難開口

試過約一班中同bbq
完全體會咩叫搞手慘過做泥工
但我唔做又真係冇人再搞

我都係咁

以為係自己出po
成日都覺得自己唔合群 覺得人地唔會同我玩
依家仲要唔係成日出街 變到好似唔識同人溝通咁

入得黎既先係真毒L

係自己衰被動但又覺得孤獨

我去旅行都係自己去

父母後生個個年代識朋友冇互聯網，全部靠打電話黎keep關係，幾十年後成堆仲係咁好朋友，反而而家呢個年代互聯網咁發達，識得多同時又bye得多⋯⋯

好有體會

人哋唔搵我又唔係好想煩到人

我小學個時都係靠打電話

課外活動真係好重要好後悔中學咩學會都冇join 淨係識讀書 搞到冇乜共同回憶

約咗中同下年去grad trip
都驚到時去唔成

人真係可以變得好快希望你嘅grad trip去得成

我仲要讀asso 佢地個個上晒u

都唔明個陣點背到同學仔啲屋企電話仲要背到十幾個 宜家如果冇手機 真係淨係講得出父母電話號碼

我都係。。

下年有疫苗應該開到關掛我都好耐無去日本

以前小學放學真係會打電話煲電話粥

Ugrad 其實都差唔多 個個上master 除咗我

你依家主動開po已經行出第一步
記住最緊要面皮厚

係 所以小學已經係成世人最多朋友嘅時候

每3年 圈子就轉一次
搞到根本冇朋友

有一排試過面皮厚係咁搵人r水吹
講下近況講下舊時
但係感覺真係為吹而吹
我唔搵就冇人搵返我吹水
係咪氣場問題

有時真係好enjoy 自己想做咩就做咩

除咗8全部成就解鎖晒

其實唔啱傾或者無嘢講點解仲要隔硬做朋友？

我覺得你係太介意人哋嘅想法
所以執着左係呢啲瑣碎事

我都有玩ocamp 但完咗個班人就消失咗 冇再聯絡

SAME
唔會主動搵人
怕麻煩

而家見friend都好似應酬咁

你有朋友咪好囉 我一個都冇

一個人原來都可以盡興但有時夜闌人靜想搵人傾訴 打開聯絡人打開ig fb 都冇一個人可以搵 個下真係好sad

搵得多咪得

你講得啱 我真係好介意人點睇我 成日形住覺得人地背後會講我壞話咁呢個諗法真係好濕鳩 但又阻止唔到佢萌生出嚟

真係試過一個人call白車入廠再一個人拎藥返屋企

搵多啲新朋友傾

係！好驚人哋覺得我冇朋友 有問題

差啲以為係我出po

香港好多人都無乜朋友同交際活動 有次係假日做過洗樓就知 差唔多戶戶都有人應門

覺得Ocamp 個模式太夾硬嚟 識個一日半日認親認戚 好似mk招親咁 我個人比較慢熱 唔鍾意交淺言深 不過係我問題 係ocamp識到知己嘅屌細力啲

感覺樓主比較後生，利申：37 歲多少少人生經驗

中學同學本身係難Keep嘅，大家嘅關係比較單純，無乜利益瓜葛，所以偶然傾下都ok，不過好難成日傾，始終大家有自己生活，讀U又好多時唔同科，圈子已經唔同左，除非你特別願意關心人，或者對方好有愛心，大大下係無乜野會想同對方講，當然如果有一個長期推心置腹嘅好兄弟，咪可能一直keep到囉。

大學啲同學有好一部分開始會功利啲，讀書當時好熟嘅，讀完都唔係個個keep到，唔好彩嘅時候，你個FD會變成你嘅競爭對手，包括工作同愛情，除非有乜特別嘅經歷，如果唔係，畢業之後好多都唔會成日有計傾，你返工照顧家庭都忙啦⋯⋯

雖然未出過國留學 但上網睇鬼佬真係多社交多聚會又多元化 希望有生之年可以去外國感受下

我意思係：唔識可以學下、試下

不過keep唔到都唔需要介懷

順其自然啦

呢個就係問題
得閒就要搵下人
fd就係咁儲返嚟

多謝前輩嘅分享大學識人個感覺真係同中學好唔同 又多咗好多比較 踏入社會更甚 其實係咪真係要早啲組織家庭 俾自己一啲寄託

話時話點解冇友情台

+1

same lol

除左5,6,9 未做過

試過wtsapp gp人地講緊嘢
我一搭嘴就dead air 一係就無視
試過好多次 想reply下俾下comment
俾人重視一下都咁難

其實中學淨係同自己同屆friend唔係正常嘅咩

是但啦

其實而家呢個年代都唔洗點keep啦
有個谷得閒9up下
有時靜2,3個星期
有人生日節日咪食下飯party下囉
唔洗keep住chat又唔洗成日見
想食飯一聲就出
朋友就係咁簡單

Same
人愈大就交唔到真心朋友
明明以前好容易

諗咁認真反而 思想壓力會大左

隨緣小小可能好d

或者你未遇到值得keep既朋友

Here

細年齡既環境易keep到姐
小學 中學之類 一齊番學上堂食飯放學 玩又易約 同一個時間表

其實係正常會疏遠
始終大家圈子唔再一樣
Grad左8年一個同學都無再聯絡過

可以由ig做起黎keep朋友關係

我有時見到啲好耐冇傾計嘅朋友出story放負 我會覆一個emoji先 （例如🔥或者😢）再去關心吓佢哋

然後再問吓佢地近況咁 咁之後都會約到出黎食飯

以前每隔一段時間就換一班朋友
好難一段關係維持好耐
可能由細對朋友冇咩概念
但大個開始知道朋友之間要做咩
咩都唔做唔會維持到
要間唔中約下食飯，行下山
要識得放開自己信任人地打開自己個心
有時好多野唔敢做
係因為你幻想到佢地係接受唔到你咁做
但現實可能佢地覺得無問題

毒撚冇咩朋友
Sorry for 1999

以為自己開po…

屌同樓主一樣

講得好 有時就係ff太多 諗埋人地點諗自己 可能人地分分鐘對自己冇乜意見唯有等疫情過後再試下約下人啦

人越大就覺得識朋友好麻煩同埋無咩意義 過多排同佢地少咗聯絡就會變返陌生人 倒頭來浪費時間同心機 寧願做個毒撚 自己一個更開心

依家最唔想打開嘅就係IG

見到人哋成日一大班人又出海又行山咁

好似好享受人生

你以為武肺限聚大家都毒留家中

點知人哋圍埋上屋企玩煮飯仔

人哋生日有人早有準備

自己生日根本連自己都唔想記得

就覺得自己好撚可悲

唔講以為自己開post
好少朋友，得幾個係比較熟
但好多時都係我主動揾人，有時候真係覺得自己可有可無
身邊有一個大學室友，發覺佢好識同人交際，明明大家一齊讀書識同一班人，但佢可以係圈子𥚃同每一個人keep到好好關係
甚至本身一啲我識先嘅朋友，同我室友食過一餐飯之後，私底下原來有keep contact 仲變得好friend，相反我同果啲朋友就無咩聯絡
開始發現原來自己真係唔識同人相處，亦好難同人keep 到一段關係同友誼
唔好意思廢up咁耐，依啲感受真係唔知可以同邊個講

要睇天生性格同時都要睇人

都正常嘅。。有幾可聽到人越大越多真朋友

但是命運入面每個邂逅 一起走到了某個路口
是敵與是友 各自也沒有自由 位置變了各有隊友～

如果唔係sell保險嘅開場白多數都會傾落去

同你一樣 人地唔搵我 我亦好少主動搵人
但其實好free好舒服

每去過一個地方（返工 讀書） 都會有一group人係keep到 聯絡 有啲都唔係成日出 一年出一次算唔算keep到關係？

每個階段都會有唔同嘅人融入生活之前嗰啲就唔見晒

依期不停r 人吹水，仔都好d, 女好似當我狗公咁回兩句唔回

同巴打一樣
唔明點解啲人可以每日都同唔同朋友出街

有 性格好孤僻 又唔想識搵話題 又唔識接話題

甚至本身一啲我識先嘅朋友，同我室友食過一餐飯之後，私底下原來有keep contact 仲變得好friend，相反我同果啲朋友就無咩聯絡

呢個好中 好似失去地位咁 個感受似足失戀

求教r水吹
好驚dead air

踏腳石

我係嚟圍爐嘅

每次同人單獨吹水都係一句起兩句止 尷尷哋
久而久之我就覺得一個人自在好多

係 一個人好唔舒服 或者wts tg 連登呢啲地方
有啱嘅話題先吹兩嘴

*一個人好舒服

有人明白我感受真好 好感動

最好笑係我室友仲會好開心同我分享佢哋平日message 傾咗啲咩，食咗咩餐廳，去咗邊旅行
聽到我可以比咩反應喎
但無計啦我室友係我好朋友
只能夠講佢好識花時間message每個人keep 好關係，相反我真係唔識

之前課外活動識好幾個低form,有段時間同佢地玩得仲熟過自己form嗰啲畢左業後無以前玩得咁埋但間唔時約出嚟食下飯或者返中學揾佢地玩

我有好多frd都話 行街食野都要有人陪先會去
但我發現自己一個行街食野仲爽 去邊食咩幾時走
完全自己話事
同frd出街 間中就ok

鬧得好 唔想付出時間又想有朋友 以為自己人見人愛？

人大咗真係講最多都係舊時一係就講下股票講下女

差啲以為自己出post
exact7ly同你講既一樣
定其實人大咗都會咁

呢首歌真係可以聽一世

一樣

同人唔同命每年生日都會幻想有一班朋友跳出嚟講聲surprise 拎個蛋糕出嚟俾你吹蠟燭 可惜現實都係同屋企人過
想問壽星公主動搵人幫自己搞生日會會唔會太奇怪？

曾經都係日日有飯局見唔同groups嘅friend
但係慢慢覺得真係好攰
寧願淨係偶爾同啲最熟嘅朋友見面唔使成日講埋啲膚淺冇內容嘅對話
而家長期自己宅在家仲自在

覆下d story lor 之後問下近況基本野

係咪真心待人人地feel到嘅
不過唔需要特意討好人地

人大對人有戒心，或人大左有自己目標就唔會放太多時間喺朋友身上

試過，其實人哋只會更討厭我
通常只有一次就冇下次

你有冇留意到你室友點樣同人維繫關係啊 從中學習下

我都試過一次唔會再叫

不如主動幫識嘅人慶祝生日
咁佢哋有好大機會同你做到朋友

hi 做個朋友

真係以為自己開咗po
自己一直以為同學就等於朋友
點知入咗U之後發覺原來唔係呢回事
加上同班中同感覺上冇以前咁熟
覺得自己都好似好唔識處理人際關係咁

諗番起讀書，
諗住對方信得過啦，
同佢講自己唔開心野，係比某啲同學害，
點知對方竟然周圍話我成日講人壞話。

撞正依啲人真係慘！

由細到大都係好被動 又唔八掛
有事先會搵所謂嘅friend
唔敢搵friend驚攪著佢哋
又或者好似搵唔到有咩理由搵佢哋
人哋好地地有個圈子玩 人哋感情又堅固
有咩理由會搵返我
攪到逐漸同佢哋疏遠
到而家grad咗一年可以話係冇晒之前啲朋友

有時打開social media就見到佢哋好開心
不其然會因為寂寞而叫春 想搵人陪
最後都係要習慣自己一條獨撚搵啲活動做

起身 食飯 上網 瞓覺 或者自己去行街行山
假期可以簡簡單單咁過
可以幾乎全日唔洗同任何人接觸講嘢
過下過下又另一日 好快就習慣唔洗朋友

佢地老一輩真係好容易識朋友，落個街都肯講自己野。

我見開啲90後，佢地同人做朋友／同學，覺得對方有依樣嗰樣問題！（實則，佢地講嘅問題，得佢地覺得係）

根本又小氣，但又要扮唔MIND。有啲又好易妒忌人。

試問咁嘅人，點會識到朋友。講緊係識開好多80後尾／90後都係咁！

話唔定你啲朋友遲啲專注工作／結埋婚／有固定伴侶。
都會慢慢小同朋友社交呢。

識好多90後都係咁。

識好多人都係咁，理得以前同你一齊返學，幾CLOSE，幾傾得埋，
一轉新環境，人走茶涼。臨走話：FRIENDSHIP FOREVER，我呸！

其實個人覺得，好多人都冇依啲電視劇情節發生㗎啦。

我覺得你應該係成日唔開心多既人，
如果你搞得掂呢點，d朋友會自己過黎。

我算係會鳩噏識人 但完全唔會keep contact
之前試過同新識嘅人講嘢
講講下就deadair就開始懶得搵人

至於伴侶目前就完全唔知有咩途徑可以搵到
前提如果我仲係冇朋友 除咗返工就唔會接觸人
我前排終於嘗試用啲交友apps 入啲TG谷識新朋友
心諗橫掂之前啲friend都搵唔返
用其他途徑識新朋友 幫自己發掘新嘅興趣
（因為我冇乜社交 變相連興趣都冇乜）
但交友apps係for社交能力勁 / 約炮
睇咗幾日個交友apps就Del
至於TG谷就遲遲冇上水 而家完全埋唔到堆

Hi 巴打

黃定藍
唔同藍既人做朋友

除非個tg gp新開唔係已經建立咗一個個小圈子 好難搭到嗲

真心朋友得兩三個
去到一個新環境都唔想識人
就算識左都係hi bye fd

連登得黃同五毛 冇藍

利申：金

冇朋友最大獲係有時有嘢想舒發
突然有啲idea想同人分享 想搵個對象傾下
又唔會搵屋企人咁老尷講
就會唔知有咩途徑舒發
慢慢就唔想講 開始覺得自閉 抑鬱

其實返工識朋友都幾難 老生常談話唔可以同同事交心 搞到返工都係摺

係呢個po講隨便抒發

唔係冇fdship forever嘅
少囉...

我都係喺啲post搵到之後入
見佢哋講嘢幾開心
想加把口講又唔啱channel 或者冇共鳴
佢哋都唔想突然有個三唔識七嘅人加把口
所以都係有時跳出嚟講早晨
有時睇佢哋啲對話咪代入佢哋
感覺上好似同緊一大堆人講嘢

真係傾到計既朋友一隻手數得哂？

同同事係傾到 仲會一齊去旅行
但到其中一個唔做果陣就好易斷聯絡
始終都係做唔到真朋友果種關係

講講下又好似舒發咗 個人舒服咗

不過第二日應該又係輪迴喺個cycle入面

而家鐘意睇YouTube聽日講嘢
睇Twitch睇人打機 同埋睇書
感覺上好似有人同緊自己講嘢
嗰種獨撚嘅寂莫得以舒發

冇 , 反而係太識KEEP , 搞到成日都有約* , 冇乜個人時間。

*良好嘅聚會 , 唔係柴娃娃嗰啲

同樓主完全一樣
之前識咗個人，以為可以keep到做朋友，點知條友無啦啦嬲咗我(其實我feel到佢個人本身都小氣，平時都忍讓佢多，無鬧過交), 今次唔知做乜直頭已讀不回我，咁我feel到唔對路就無再搵佢，即係連最後一個朋友都無埋

咁耐以嚟我都習慣做乜都自己一個，對人際關係已經唔强求，大學識嗰幾個又有老公小朋友，鬼得閒聽我放負咩! 得閒上嚟吹下水圍爐算

唔好話party, 根本連我生日都無人記得
反而今年有兩個同事同我講生日快樂！感動!!!

新年大時大節朋友攪嘅約活動，
盡可能比下面去下，
ig,fbtg group之類久唔久應下人，
最緊要係有朋友求助要主動啲幫下手，
又或者要求助時唔怕醜揾朋友。

進取啲可以路經就揾下朋友食一餐，
吹陣水後各有各散。

屋企有多餘有用物資/好味食物問下朋友要唔要。

係呀，我都咁覺得
我有諗過如果我quit group, 佢哋唔會問我咩事，當少個人算(可能連我quit咗都唔知，透明人咁)

曾經有個小學同學好努力維繫大家嘅關係 但係果陣唔懂事漸漸疏遠佢

到自己大咗啲開始珍惜友誼嘅時候 又俾人一樣咁對待返 有時好辛苦咁擇到日一齊食飯 但有一個人突然放飛機 繼而成班人都唔黎 真係心都淡

我係咁 獨來獨往

返學無問題 做野無問題 係一旦離開左個環境 就唔識（唔會）擴展落去 例如放左學 收左工

我都試過約人然後比人拒絕。。。正確嚟講係放飛機，而對方一句唔好意思都無。我feel到佢都無心keep，就無謂再打擾人

好撚sad，好多時想出街都唔敢約fd，驚人地有野做阻住曬，又驚人地為左同我出黎突登將啲嘢推遲做，唯有自己一個人出街
但係人地約我出我就會超開心

我都捱咗好多年，失戀都係自己死頂，無同人講過，匿喺房狂喊
嗰排屈到食唔到嘢，一食就想嘔

我都係自己去，不過我好enjoy, 係自己一個食嘢麻煩啲

我都好想快啲去日本，好多嘢要買呀

氣場問題x2
有咩時候會搵我呢？就係要我幫手嘅時候(eg. 做姊妹/ 叫我去飲)
幫完手之後呢？食自己啦你!!

exactly! 明明無講on9嘢，透明人咁
好無癮，之後就無再講嘢
個watsapp除咗屋企人同垃圾叫人補習message之外根本唔會有人send嘢比我，個電話成年唔響都可以

我試過同一個fd講，平時返工都係自己食飯，佢好驚訝，佢覺得同同事食先正常
我以前有同同事食飯，但發現班人好保護自己，講嘢就住就住，唔會講真話，有時又詐傻扮懵套料，自己就口密，點解食個lunch relax 下都要咁樣。。。之後我自己一個食，發現舒暢好多，就再無同佢哋食了

我frd就覺得自己食好毒 好介意人哋點睇
但現實根本冇人會理你
可能都係依家嘅社會觀念搞到咁 自己一個就係毒 啲人驚毒就點都r人哋
你個問題我都有試過 我同啲唔熟嘅人食野都會唔出聲 自己撳電話算